Face ID 再進化！Apple 專利用「靜脈」分辨雙胞胎！

Apple 的臉部辨識系統 Face ID 在業界雖然獨領群雄，但仍無法做到 100% 安全。經過測試，還是有雙胞胎可以互相破解對方的臉部辨識結果。現在在 Apple 的最新專利中，可以看到該公司已經著手計畫加強 Face ID 的辨識能力，要讓其甚至能夠辨識雙胞胎，增加安全性。

最近由美國專利及商標局公開的其中一項最新 Apple 專利名為「用於高難度生物認證的靜脈配對」。換言之，儘管雙胞胎可能在五官特徵上一致，但是皮下的血管分布並不相同。而這項專利介紹的系統可以利用紅外線感應器來獲取使用者的皮下血管分布，將之建構成影像，再依照匹配程度來決定是否解鎖裝置。

且這套系統不僅可以用來避免長相相似的人解鎖對方裝置，也可以避免有心人士利用面具等方式來欺騙辨識系統。

雖然 Apple 時常申請大量的專利，但是依照 Apple 在使用者安全性上的強調，以及這項技術可能不需硬體更新即可達成等條件看來，Apple 是很有機會在未來的軟體更新中加入這項技術的。

咪又係face id

又抄中銀

以後口罩都得

做到野

很好、很先進、很成熟、很安全
m額可以繼續保留放sensor啦

我選擇touch id

touch id 咪算囉

Apple

不思進取

touch id 解決唔到手汗或手濕問題， 都係死， face id 要對到正同唔可以太近唔可以戴口罩

已轉s10e

到時又唔得咪再下部，你地買咗先，信我

比D新意啦屌你老母APPLE

遲啲洗唔洗用血unlock

既然係scan到血管點解手指血管就唔用得
一定要用塊面

滴血認主

鬼佬都唔戴口罩邊會整戴口罩都會認到嘅Face ID

完啦好嗎？Apple

再講落去，遲啲要DNA unlock o架啦

我覺得
一部電話嘅保安
個重點係放喺通訊嗰時
喺 unlock 部電話搞到咁大場龍鳳
根本係無呢個需要

指紋未算law 屌

講乜撚呀你

其實你地有冇諗過手汗撚係用唔到touch id

利申嚴重手汗 想死

你同上網用56k夠用d撚樣有咩用

邊個智障會手濕開電話

咁即係唔使指意飛走 M 額？

s10 超聲波

我平時touch id洗完手都開到

iPhone 新爆料：支持水下操作？

超聲波技術 認同
但s10係試作型超聲波有d人手濕都解唔到

到時又係繼續要M字額，重要加多個紅外線sensor添

用黎搞銀行野 虛擬信用卡比錢（apple pay)
傻仔

samsung 虹膜辨識啲friend?

face id本身有紅外線sensor wo

雙胞胎指紋唔同架喎

原來係巨龍GAP cHinG開po
當我冇講過野，走先

但到時唔知使唔使再加強個紅外線輸出，不過幾撚肯定M字額走唔甩

我做地盤+手汗撚
Touch id唔岩我用

中銀ATM 果隻?

解鎖意示圖：

Apple研究face id已經研究到走火入魔o架啦，佢唔會行回頭路去返touch id 啲人話需要返touch id佢都唔會再聽入耳，因為Apple不嬲都係堅持己見，就算到時蝕到仆街佢都唔會改，以前90年代嘅Apple電腦都係咁樣，最後慘淡收場

「喬布斯離開蘋果電腦後，公司的開發主管一職落入讓-路易·加西手上，他之前是法國分公司主管。加西將產品線推向兩個方向，即更「開放」和更高價，他認為不應該銷售低端低利潤的蘋果產品。加西的政策致使蘋果產品的售價越來越高，公司曾有一個叫「Drama」的低端專案，最終也被加西叫停。1990年，隨着蘋果的銷售下滑，加西的政策開始引起廣泛爭議並最終導致其離職，米高·斯平德勒繼任。」

邊個話無搞指紋 Apple一樣有光學 超聲波 電容 等等唔同指紋專利

加返落去先算啦，申請專利

android d人面解鎖比起黎真係笑話

我想要埋唔驚手濕嘅touch id
仲可以set埋face + touch先過payment咁樣幾好
平時down app就是但一樣

BTW，蘋果唯有走回頭路，好似就係呢樣

咁唔係研究face id已經研究到走火入魔
指紋都有研究

下部機$15000

人類總要重複同樣的錯誤，重蹈覆轍

smartphone唔會再只係通訊咁簡單啦依家
取代左PDA之後銀包,再之後仲有大把野

各位i粉好準備定錢，第時買部新機之後show個新face id出嚟解鎖自high

下一代有
靜脈 ID
無 Face ID
可以無 M 額啦

why not both

洗咩雙胞胎 我阿哥已經開到我個face id

例子啫，佢自己都話相似輪廓都有機會解到

三叔果d鬼剃頭好靚咩

兩樣都唔鍾意囉
其實我寧願佢唔好整咩全螢幕重好，以前個設計靚好多

變左d中2病武器

三星dog : 咁先型 可以用金仔wallpaper

有機會係你啊哥知你解鎖密碼 入等多 搞到face id學左你啊哥個樣 如果重置左face id都係唔得就真係太似樣

iphone望落去最順眼最公整

我理得你face id 進化到識毛孔定鼻毛鳩毛

繼續hea出無突破就等執啦

利申: SE 用家，對apple心已死

Android有咩細機

An機又有乜野突破呢

超聲波指紋掃描器解決到

samsung唔係解決左？

一啲都唔算差

靠iphone踏上修真之路，到時4,500歲命不是夢，60歲只係人生嘅開端，有幾百年可以返工

影對波認唔認到

通靈之術 時空間都設計埋出嚟

其實今時今日碌咭, 好多人都唔對簽名(就算要簽名既單)
銀行拎錢只要HKID 係本人, 個簽名唔係太離譜
一樣拎到錢
最重要apple 都未明白大部份使用者心態
理撚得你點撚樣丫
咁Detail 關人撚事咩

就算你用國庫既科技又如何
比埋部夾萬既級數又點遮

56K已經好夠用

女權：我要Apple整個認波型嘅識別器

快啲叫apple請你

Apple攞個專利好似殺咗你全家咁 又唔係下一部得返呢個功能 唔通有人唔鍾意就唔試下研究創新咩

真膠定假膠? 完全兩件事wo

其實反face Id 既人係唔鍾意m字額定唔鍾意face Id?

m額

隔個mon貼/指紋淺d就可能手濕解唔到了你知啦 s10對mon貼咁高要求 差d都無function
我指既試作型除左呢樣 仲有就係限死一個位解鎖明明超聲波指紋可以全螢幕都解到鎖

我無話佢差啊 完成度低姐

所以張信用卡擺落iPhone最安全要本人生物認證通過左先比錢

有得唔用實體卡 我都唔會用

an fan對apple係有偏見

今次掃描埋血管分佈 連3D打印面具都呃唔到Face ID了
超聲波指紋都仲可以比假手指呃

Apple又贏

嗚啊...啊...啊！！！！！
射咗精

FaceID係幾好，好似唔使解鎖咁
今日食完野抹嘴嗰陣拎起部機都解到鎖
我愛

idog又要打飛機
我仲J緊Apple 個屏下指紋專利 Android下世先追得上啦
嘩 仲有幾萬個專利俾我慢慢J
仲未計Apple果十大優點 咩放大字體呀 防水呀
Apple 係永遠嘅贏家 有冇idog 同我一齊吠

faceid 唔緊要 但touchid 都係有必要
某d 時候touchid 真係方便過faceid

呢樣真日常使用要解鎖好似唔存在咁

專研發埋啲冇撚用嘅科技
整電話就整電話啦

幾時出jer紋/精液id

Samsung嗰個手濕都開到啦

依個post真係精彩
又一證明反Apple嘅根本就盲目
口講咩蘋果唔創新
但咩技術都唔識
唔知蘋果粒A12X有幾勁都算
依家好簡單話面容識別技術勁到連血管都分析到都話冇用
依家係光學識別都玩到去識別血管咁精細呀
根本貼「Apple」個名上去你地啲智商自動減100
連咩技術勁同新都唔識

就好似Apple 個屏下指紋專利咁 用緊S10 果班戇鳩撚樣 撚識啲咁高深嘅Apple 技術咩？
Apple唔出咋嗎 Apple精神勝利法 永遠都係贏家

無錯呀 點似得Apple 咁 一係唔出 一出就係完美
所以幾年都無新嘢出都係好正常 又贏啦又贏啦